慶功宴「降兩度」再現身 軒仔：女人唔易做

張敬軒一連六場的演唱會圓滿結束，軒仔再以「降兩度」的造型現身慶功宴，在場人士嘩聲四起，令到「降姐」深信大家來演唱會為的是看她！

搞完一陣，降姐仲要「標童」軒仔才能現身，軒仔說他開騷前五日，每晚都做到三、四點才瞓覺，他一度擔心自己頂唔到，能夠順利完成，他形容是神蹟。

提到「降兩度」這個角色，令他又愛又恨，他說：「降姐喺『Hinsideout』走出嚟，有多個分身幾好玩，但降兩度真係女人唔易做，好似剃腳毛真係剃咗好耐，成個鐘，仲剃咗兩把刀片，亦生得好快，上台想對腳靚，有光澤，所以穿了絲襪，點知第二晚刮爛，所以唔日日剃都唔得。另一方面，降姐的衫真係以女裝角度來設計，所以有啲地方無留位，搞到有啲位置感覺好似中間劏開一半咁。」
軒仔為了做一個非主流而有意義的演唱會，當中分享了患癌歌迷Toby的故事和一個富宗教色彩且藝術成份較高，以水命名的環節，演出者有二胡師朱芸編、馬頭琴演奏家許福維、大環表現者楊世豪、尺八演奏家千鳥幸生，舞蹈家禢天揚及其四度舞蹈劇場的成員。

「上次演唱會譚玉瑛姐姐嗰part好多人都覺得好heavy，而我今次都盡量唔想搞到成件事太傷感，其實Toby在人生最後的階段仍然在奮鬥，無放棄夢想去做音樂，是很勵志的，而他在病重時，當看到我會即刻成個人精神晒，坐到喺度，亦令到我感受到作為一個歌手存在的意義，我很希望跟歌迷分享；我亦好想大家認識這一羣一直在自己崗位默默耕耘的藝術家，當他們有演出時大家去支持，演唱會的場刊是我用真金白銀自己印的，上面都有他們的資料介紹，我亦想藉此多謝他們為我演出。」

軒仔今次的演唱會一票難求，好多fans都冇機會睇騷，不過他透露八月再有公開演出，大家拭目以待啦！

好似short撚左